北海道酷熱佐呂間町錄39.5度 創127年最高溫紀錄

受到高氣壓籠罩的影響，日本全國各地放晴，氣溫飆升。其中北海道帶廣市周日上午錄得攝氏38.7度高溫，創北海道127年氣象觀測史上最高溫紀錄。其後，北海道佐呂間町周日下午錄得最高氣溫達39.5度。

日本氣象廳表示，廣泛區域持續有暖空氣流入，高溫炎熱情形預料持續數天。

在北海道，東部的帶廣市錄得38.7度高溫，是北海道127年氣象觀測史上最高溫紀錄。池田町觀測到38.5度，佐呂間町與足寄町有38度，都創下當地氣象觀測史上的高溫紀錄。

在日本，氣溫逾35度的日子稱為「猛暑日」，北海道是有氣象觀測紀錄以來，首度在五月觀測到猛暑日。

北海道湧別町亦錄得34.8度、中標津機場33.7度。東北的青森市也有30.1度。

日本北部到西部的廣範圍地區氣溫升高，截至周日中午，高達30度以上的地方有茨城縣大子町34.4度、福島市32.3度、富山市32.1度、東京的市中心31.9度、京都市30.8度。

氣象廳對各地發出注意高溫訊息，呼籲民眾要多補充水分，在戶外盡量避免日曬，在屋內要適當開冷氣，以防中暑。